---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۴۰۶
---
# غزل شمارهٔ ۱۴۰۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مشو از می گران، ترسم سبکدستان ربایندت</p></div>
<div class="m2"><p>به زور می چو مینا از میان مستان ربایندت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فریب عالم آب از سبک مغزی مخور چون کف</p></div>
<div class="m2"><p>که از آغوش هم، چون موج، تردستان ربایندت</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مشو چون غنچه از افسون باد صبحدم خندان</p></div>
<div class="m2"><p>که کودک مشربان چون گل ازین بستان ربایندت</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر از باده گلگون چنین سرشار خواهی شد</p></div>
<div class="m2"><p>ز دست یکدگر چون جام می مستان ربایندت</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ازان بی پرده چون صائب نصیحت می کنم انشا</p></div>
<div class="m2"><p>که می ترسم به مکر و حیله و دستان ربایندت</p></div></div>